馬料水擬填海60公頃 建1.1萬單位 公私比例6:4

土地供應小組研究未來土地供應之際，政府大力推動填海。政府委託顧問完成馬料水填水的技術可行性研究報告，計劃填海60公頃，連同沙田污水處理廠搬出後騰空的28公頃土地，作研究與發展、高端教育、住屋或其他用途，共可興建1.1萬個住宅單位，公私營房屋比例為6比4，容納3.41萬人口，提供4.15萬個就業職位。政府建議綠化率為約30%，樓宇高度佈局由北至南、海邊至內陸遞升，並會提供足夠的通風走廊和樓宇分隔。

報告指出，初步評估顯示填海範圍內的海洋生境損失輕微，3個生境均被評估為低生態價值和低野生動物多樣性，潛水調查亦沒有發現管海馬，而黑星珊瑚（Oulastrea crispata）的直接損失，以及對範圍內人工海岸線的鷺鳥影響均被視為輕微。報告又解釋，工程對於鷺鳥的飛行路線影響亦輕微，因為使用相關路線的鷺鳥佔百分比低，亦有其他路線可以取代。

又搞鳩中文大學

又起比支那人

點解起咁7多公屋，私樓都未夠數

因為近年所有私樓都係吊高黎賣既高級樓，
你有幾何見到d無會所簡單私樓？

停每日150個先講

啟德
安達臣
馬料水

全部地點優越就起晒公屋
仲要條邨十個有八個都係支那人

仲有新蘇屋、未來西九海皮果幾棟、葵芳站隔離又有，
葵芳站果個根本就係地鐵站上蓋咁滯

葵芳 前警犬宿舍果到

係，就入伙，葵翠邨2座866單位
之後新蘇屋邨、海盈邨、深旺邨都係好近地鐵

搶地起樓填數

起多啲居屋啦不如

公營房屋可以包埋居屋姐

居屋抽六合彩

不如填晒佢啦

馬鞍山molamola